**1279. – Epilobium parviflorum** Schreb. (EPILOBIUM MOLLE Lamk). – Plante de 30-80 cm, dressée, mollement poilue, à souche tronquée, émettant de courtes rosettes de feuilles ; tige sans lignes saillantes ; //feuilles //inférieures et moyennes opposées, //oblongues-lancéolées, à peine denticulées, sessiles, non embrassantes ; //fleurs d'un rose pâle, petites (6-7 mm de diam.), toujours dressées, en grappes feuillées ; bouton floral obtus, à //sépales mutiques; //pétales bilobés ; dépassant à peine le calice ; //4 stigmates, étalés en croix ; //capsule pubérulente.
Lieux humides, dans toute la France et en Corse. – Toute l'Europe jusqu'au sud de la Suède ; Asie occidentale jusqu'à l'Inde ; Afrique et Amérique septentrionales. = Juin-septembre.